\documentclass[a4paper, notitlepage, 12pt]{scrartcl}
\author{Lukas Rost \\ \small{Teilnahme-ID: 48125}}
\title{Aufgabe 2 \\ \glqq Dreiecksbeziehungen\grqq  - Dokumentation}
\subtitle{37. Bundeswettbewerb Informatik 2018/19 - 2. Runde \\~\\}
\date{29. April 2019}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{color}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[top=2.5cm, bottom=1.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{caption}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}

\usepackage{minted}
\fvset{breaklines=true}

\pagestyle{fancy}
\lhead{Lukas Rost, Teilnahme-ID: 48125}
\rhead{Aufgabe 2, Seite \thepage ~von \pageref{LastPage}}
\cfoot{ }

\newenvironment{longlisting}{\captionsetup{type=listing}}{}

\newmintedfile{cpp}{frame=single,linenos,samepage=false,firstnumber=1,rulecolor=\color{Gray},autogobble,breakafter=.u,fontsize=\small}

\begin{document}
\renewcommand{\contentsname}{\centerline{Inhaltsverzeichnis}}
 \maketitle
 \tableofcontents
 \thispagestyle{empty}
 \newpage
 \setcounter{page}{1}
 
 \section{Lösungsidee}
 \subsection{Mathematische Präzisierung der Aufgabenstellung}
 Bei der Eingabe handelt es sich um eine Menge $D = \{d_1,...,d_n\}$ von Dreiecken $d_i$. Jedes Dreieck ist dabei durch seine drei Eckpunkte vollständig definiert ($d_i = \{p_1,p_2,p_3\}$). Ein Eckpunkt ist dabei wiederum ein Punkt $p_i = (x_i,y_i)$ des $\mathbb{R}^2$. \\ \\
 Die Aufgabenstellung fordert nun, dass eine Abbildung $D' = f(D)$ gefunden werden soll. Diese ordnet der Menge $D$ eine Bildmenge $D'$ zu. Für diese müssen bestimmte Bedingungen gelten:
 \begin{itemize}
 	\item Für jedes $d \in D'$ gilt:
 	\begin{equation}
 	\forall ~(x,y) \in d: y \geq 0 \wedge x \geq 0
 	\end{equation}
 	Alle Punkte müssen also über oder auf der x-Achse sowie rechts oder auf der y-Achse liegen.
 	\item Für jedes $d \in D'$ gilt:
 	\begin{equation}
 	\exists ~(x,y) \in d: y = 0
 	\end{equation}
 	Es muss also in jedem Dreieck mindestens einen Punkt geben, der auf der x-Achse liegt. Die Menge aller solchen Punkte eines Dreiecks sei $N_i$ (anschaulich die Menge der Straßenecken).
 	\item Für jedes $d \in D'$ und jedes $e \in D'$ gilt:
 	\begin{equation}
 	d \cap e = \emptyset
 	\end{equation}
 	$d \cap e$ stellt dabei die Schnittfläche der beiden Dreiecke dar. Es dürfen sich also keine zwei Dreiecke überlappen.\\ \\
 	Eine Dreiecksanordnung wird als \textbf{erlaubt} bezeichnet, wenn sie diese Bedingungen erfüllt. Die Menge der erlaubten Dreiecksanordnungen sei dabei $E$.
  \end{itemize}
Nun ist eine Dreiecksanordnung $D'$ gesucht, die \textbf{optimal} ist. Eine optimale Dreiecksanordnung sei dabei folgendermaßen definiert:
\begin{itemize}
	\item $D'$ minimiert den folgenden Wert über alle erlaubten Dreiecksanordnungen $E$:
	\begin{equation}
	\max_{d_i \in D' ~ d_j \in D'} \min_{n \in N_i ~ m \in N_j} | n.x - m.x |
	\end{equation}
	Der Minimums-Term bildet dabei den Abstand zwischen zwei Dreiecken als minimalen Abstand der Straßenecken, während der Maximums-Term den maximalen solchen Abstand berechnet.
\end{itemize}
 Die optimale Dreiecksanordnung $D'$ bildet die Ausgabe des Algorithmus, der $f(D)$ möglichst effizient berechnen soll.
 \subsection{Intuitive Beschreibung der Lösungsidee}
 \subsection{Mathematische Präzisierung des Algorithmus}
 \subsection{Laufzeitbetrachtung und NP-Vollständigkeit}
 \subsection{Erweiterungen}

\section{Umsetzung}
\subsection{Allgemeine Hinweise zur Benutzung}
\subsection{Struktur des Programms und Implementierung der Algorithmen}

\section{Beispiele}
\subsection{Beispiel 1}
\subsection{Beispiel 2}
\subsection{Beispiel 3}
\subsection{Beispiel 4}
\subsection{Beispiel 5}
\subsection{Eigene Beispiele}

 \section{Quellcode}
 \renewcommand{\listingscaption}{Quellcode}
 
 \end{document}